{
    "question": "Semua makhluk hidup yang terdapat dalam ekosistem termasuk kedalam komponen    D.Biotik\r\nE.Fotik\r\nA limnetik\r\nB.Abiotik\r\nC.Afotik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Biotik</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biotik merupakan komponen dari ekosistem yang terdiri dari makhluk hidup </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-tumbuhan-apa-yang-tahan-lama-saat-terkena-air-258",
            "question": "Sebutkan tumbuhan apa yang tahan lama saat terkena air \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tumbuhan air juga disebut hidrofit</p><p>contoh lotus,  hydrilla, bakau, eceng gondok, padi, rhizophora, cattails, bunga lili, dan selada laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.MAWAR</p><p>2.POHON MELATI</p><p>3.POHON KEMBANG</p><p>4.FUSCHIA</p><p>5.TANAMAN JENGGOT MUSA</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-ilmuwan-mengetahui-warna-kulit-dari-dinosaurus-sec-753",
            "question": "Bagaimana cara ilmuwan mengetahui warna kulit dari dinosaurus secara pasti?    Jika hanya dari melihat fosil, fosil itu udah berjuta-juta tahun di bawah tanah. Otomatis warnanya sudah pudar! Bahkan ada yg sudah menghitam.\r\n\r\nTolong kak jelasin. Ditanya guru biologi.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan dilakukan uji forensik terhadap sampel yang ditemukan<br>Bisa berupa fosil atau dna yang didapat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "spesies-bakteri-yang-biasa-yang-digunakan-untuk-alat-dari-teknolo-888",
            "question": "Spesies bakteri yang biasa yang digunakan untuk alat dari teknologi DNA rekombinan dan jelaskan prosesnya!!    Mohon di bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggabungkan untaian DNA dari dua organisme yang berbeda. Bergabungnya dua DNA dari organisme yang berbeda misalnya pada suatu plasmid bakteri dibantu oleh enzim ligase.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tumbuhan-yang-tidak-mengandung-tamanan-yang-tidak-menyukai-suhu-p-531",
            "question": "Tumbuhan yang Tidak Mengandung Tamanan Yang Tidak Menyukai Suhu Panas Adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lumut,teratai</p><p>kangkung</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-dari-proposal-penelitian-yang-berisi-temuan-temua-793",
            "question": "sebutkan bagian dari proposal penelitian yang berisi temuan temuan penelitian yang berkaitan dengan masalah atau variabel penelitian yang pernah dilakukan oleh peneliti sebelumnya dan apa manfaat nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>wannaya seo jinnda halu youseou himidha yanwoua</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-dibawah-ini-yang-berkaitan-dengan-sistem-ekskresi-manu-322",
            "question": "Pernyataan dibawah ini yang berkaitan dengan sistem ekskresi manusian adalah...    a. untuk mengubah amilum menjadi glukosa tubuh mengeluarkan enzim amylase\r\nb. fases merupakan sisa penyerapan sari makanan pada usus halus manusia\r\nc. pada proses ekspirasi dihasil gas karbon dioksida dan uap air\r\nd. proses inspirasi membutuhkan adanya gas CO2 dan CO untuk dikeluarkan\r\n\r\n\u2728tolong beri jawaban yang benar yg menjawab pertanyaan ini dan diberi penjelasan yang akurat dan jelas, makasih\u2728\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d..............................</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-senam-ritmik-dapat-dibagi-menjadi-dua-yaitu-an-522",
            "question": "*\r\n17. Senam ritmik dapat dibagi\r\nmenjadi dua, yaitu ....\r\nan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Senam\u00a0irama\u00a0dibagi\u00a0menjadi\u00a0dua\u00a0macam\u00a0yaitu senam\u00a0irama tanpa menggunakan alat dan\u00a0senam\u00a0irama yang menggunakan alat seperti menggunakan pita, tali, gadai dan simpai.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Senam ritmik dapat dibagi</p><p>menjadi dua, yaitu .... <em>senam</em><em> </em><em>ritmik</em><em> </em><em>tanpa</em><em> </em><em>mengg</em><em>unakan</em><em> </em><em>alat</em><em> </em><em>dan</em><em> </em><em>senam</em><em> </em><em>ritmik</em><em> </em><em>menggunakan</em><em> </em><em>alat</em><em>.</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-posisi-atau-kedudukan-bumi-terletak-diantara-bulan-dan-matah-115",
            "question": "jika posisi atau kedudukan bumi terletak diantara bulan dan matahari atau bumi di tengah pada satu garis lurus maka terjadi gerhana\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerhana bulan .</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>Gerhana matahari </em></strong></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p><strong><em>G</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>i</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>terjadi ketika Bulan, Bumi, dan Matahari dalam satu garis lurus. Kedudukan Bulan berada di antara Bumi dan Matahari. Kedudukan tersebut menyebabkan cahaya Matahari ke Bumi terhalang oleh Bulan.</em></strong></p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-masing-masing-3-teknik-pegolahan-makanan-a-makanan-panas-211",
            "question": "Jelaskan masing-masing 3 teknik pegolahan makanan    a makanan panas basah\r\nb makanan panas kering\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.Teknik pengolahan makanan panas basah(moist heat)</p><p>   -teknik merebus(Boiling)</p><p>   -teknik mengukus(Steaming)</p><p>   -teknik mendidih(Simmering)</p><p></p><p>b.Teknik pengolahan makanan panas kering(dry heat cooking)</p><p>     -teknik menumis(Sauteing)</p><p>     -teknik memanggang(Baking)</p><p>     -teknik membakar(Grilling)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-memasang-power-suply-625",
            "question": "Cara memasang power suply\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Hubungkan kabel catu daya Anda mulai dengan konektor Motherboard 24-Pin.</p><p></p><p>2.Selanjutnya, sambungkan kabel CPU / Motherboard 8-Pin. ...</p><p></p><p>3.Selanjutnya, sambungkan kabel daya PCI 6 atau 8-Pin ke kartu video Anda. ...</p><p></p><p>4.Selanjutnya, hubungkan perangkat penyimpanan atau disk Anda seperti HDD, SSD, atau Drive DVD Anda.</p><p></p><p><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}